这是一种腭片连续性，应避免使用，一般认为会受影响。。 英语口语之声|沃尔特·里普曼 
 旁蝶骨是最先出现的腭骨。 新热带Hylid青蛙，Smilisca | 
 因此，精美的味觉享受并不是享受餐桌舒适的必要条件。 《大陆月刊》第一卷第号 六，1862年6月 
 这并不排除辅音的上吐下咽，也不排除偶尔将上颚音变成喉音的局部变化。 大英百科全书，第11版，第3卷，第1部分，第3片|各种 
 这指的是一种双重模式的发音腭辅音和舌辅音，无论是平音还是吸气。 盖尔语语法要素|亚历山大·斯图尔特